【特首選戰】個半月後就投票 林鄭話下月先有完整政綱

由政協委員、人大代表等組成、涵蓋194張選委票的香港友好協進會，與特首參選人林鄭月娥會面，包括全國政協常委戴德豐、唐英年、港區人大代表召集人譚惠珠、副召集人馬逢國等，亦有新地執行董事郭基煇、新世界發展創辦人鄭裕彤女婿杜惠愷等人。

會面後，林鄭指今日會出席5場活動，這場已是第3場，向不同組織分享其施政理念和框架，席間提到對香港教育的投資有新看法，在場的政務司前司長唐英年亦認同，她指年輕人是香港的未來，如何為老師和學生提供一個穩妥及關懷的教與學環境，是她競選的重點，若她當選，下屆政府會重著改善教育制度。她說過去兩、三星期與教育界見面，深深感受到目前教育制度，令老師及學生製造相當大壓力，當然家長亦受影響，必須勇於處理問題及樂於投資教育。

被問到其政綱會否提及重啟政改、23條等問題，林鄭未有正面回應，只是說下一步會按其對房屋、經濟發展及教育的施政理念框架，提出具體及有效措施，希望用新的風格集思廣益，與業界持份者商討，到3月才有整份政綱，向社會交代。被追問會否取消TSA，林鄭同樣未有正面回應，僅稱要全盤看，全面檢視香港的教育制度。